# Siðferðileg mál

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ekki styðja þetta fyrirtæki sem er ógilt siðferði"

"Fyrirtæki þínu er ekki treystandi. Þú segist framfylgja DMCA en hefur mörg mál fyrir að gera það ekki."

"Þeir ritskoða aðeins þá sem efast um siðfræði þeirra."

"Ætli sannleikurinn sé óþægilegur og leynist betur fyrir sjónarmiðum almennings."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>smelltu mér

## CloudFlare ruslpóst fólk
</summary>


Cloudflare er að senda ruslpóst til notenda sem ekki eru Cloudflare.

- Sendu aðeins tölvupóst til áskrifenda sem hafa skráð sig
- Þegar notandinn segir „stöðva“, hættu þá að senda tölvupóst

Það er svo einfalt. En Cloudflare er alveg sama.
Cloudflare sagði að notkun þeirra geti stöðvað alla ruslpósts eða árásarmanna.
Hvernig getum við stöðvað Cloudflare án þess að virkja Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Fjarlægja umsögn notanda
</summary>


Ritskoðar neikvæðar umsagnir um skýjakljúfur.
Ef þú birtir and-Cloudflare texta á Twitter, hefur þú tækifæri til að fá svar frá starfsmanni Cloudflare með skilaboðunum „Nei, það er ekki“.
Ef þú leggur fram neikvæða umsögn á einhverri skoðunarvefsíðu munu þeir reyna að ritskoða það.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Deildu persónulegum upplýsingum notanda
</summary>


Cloudflare er með gríðarlegt áreitni vandamál.
Cloudflare deilir persónulegum upplýsingum þeirra sem kvarta yfir hýstum vefsvæðum.
Þeir biðja þig stundum um að leggja fram þitt sanna skilríki.
Ef þú vilt ekki verða fyrir áreitni, árásum, strái eða drepnum, þá skaltu halda þér fjarri Cloudflared vefsíðum.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Ráðning fyrirtækja vegna góðgerðarframlaga
</summary>


CloudFlare biður um framlög til góðgerðarmála.
Það er alveg hræðilegt að amerískt fyrirtæki myndi biðja um góðgerðarstarfsemi samhliða sjálfseignarstofnunum sem hafa góð mál.
Ef þér líkar vel við að hindra fólk eða eyða tíma annarra, gætirðu viljað panta pizzur fyrir starfsmenn Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Uppsögnum vefsvæða
</summary>


Hvað muntu gera ef vefsvæðið þitt fer skyndilega niður?
Fregnir herma að Cloudflare sé að eyða stillingum notanda eða stöðva þjónustu án fyrirvara, hljóðalaust.
Við mælum með að þú finnir betri þjónustuaðila.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Mismunun vafra seljanda
</summary>


CloudFlare veitir þeim sem nota Firefox ívilnandi meðferð meðan þeir veita notendum non-Tor-Browser fjandsamlegri meðferð en Tor.
Notendur Tor sem neita með réttu að framkvæma javascript sem ekki eru frjálsir fá einnig fjandsamlega meðferð.
Þessi aðgangsójöfnuður er misnotkun á hlutleysi netsins og vald misnotkun.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Vinstri: Tor vafri, hægri: Chrome. Sama IP-tala.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Vinstri: Tor vafra Javascript óvirkt, kex virk
- Hægri: Chrome Javascript virkt, kex óvirk

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (minni vafri) án Tor (Clearnet IP)

| ***Vafri*** | ***Aðgangur að meðferð*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript virkt) | aðgangur leyfður |
| Firefox (Javascript virkt) | aðgangur niðurbrotinn |
| Chromium (Javascript virkt) | aðgangur niðurbrotinn |
| Chromium or Firefox (Javascript óvirkt) | aðgangi hafnað |
| Chromium or Firefox (Fótspor óvirk) | aðgangi hafnað |
| QuteBrowser | aðgangi hafnað |
| lynx | aðgangi hafnað |
| w3m | aðgangi hafnað |
| wget | aðgangi hafnað |


Af hverju ekki að nota hljóðhnapp til að leysa auðvelda áskorun?

Já, það er til hljóðhnappur, en hann virkar ekki alltaf yfir Tor.
Þú færð þessi skilaboð þegar þú smellir á þau:

```
Reyndu aftur seinna
Tölvan þín eða netið gæti verið að senda sjálfvirkar fyrirspurnir.
Til að vernda notendur okkar getum við ekki afgreitt beiðni þína núna.
Frekari upplýsingar er að finna á hjálparsíðunni okkar
```

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Kúgun kjósenda
</summary>


Kjósendur í bandarískum ríkjum skrá sig til að greiða atkvæði á endanum í gegnum vefsíðu ríkisráðuneytisins í því ríki sem þeir búa.
Skrifstofur stjórnvalda með repúblikana stjórna kjósendum með því að nálgast heimasíðu ríkisráðuneytisins í gegnum Cloudflare.
Fjandsamleg meðferð Cloudflare á notendum Tor, MITM stöðu sinni sem miðstýrðs alþjóðlegs eftirlitsstaðar og skaðlegt hlutverk þess gerir væntanlega kjósendur trega til að skrá sig.
Sérstaklega frjálshyggjumenn hafa tilhneigingu til að faðma einkalíf.
Skráningarform kjósenda safnar viðkvæmum upplýsingum um pólitískt halla kjósandans, persónulegt heimilisfang, kennitala og fæðingardag.
Flest ríki búa aðeins til hlutmengi af þeim upplýsingum sem eru aðgengilegar en Cloudflare sér allar þessar upplýsingar þegar einhver skráir sig til að kjósa.

Athugið að pappírsskráning sniðgangur ekki Cloudflare vegna þess að skrifstofustjóri starfsmanna gagnafærslu mun líklega nota Cloudflare vefsíðuna til að færa gögnin inn.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org er fræg vefsíða til að safna atkvæðum og grípa til aðgerða.
“fólk alls staðar er að hefja herferðir, virkja stuðningsmenn og vinna með ákvörðunaraðilum til að keyra lausnir.”
Því miður geta margir alls ekki skoðað breyting.org vegna árásargjarns síu Cloudflare.
Þeim er lokað á að undirrita erindið og útiloka þá frá lýðræðislegu ferli.
Að nota annan vettvang sem ekki er skýjaður eins og OpenPetition hjálpar til við að bæta úr vandanum.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Atheníska verkefnið“ í Cloudflare býður upp á ókeypis verndun fyrirtækja á vettvangi ríkis og sveitarfélaga.
Þeir sögðu „kjörmenn þeirra geta nálgast upplýsingar um kosningar og skráningu kjósenda“ en þetta er lygi vegna þess að margir geta einfaldlega ekki vafrað um síðuna.

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Hunsa val notanda
</summary>


Ef þú afþakkar eitthvað, reiknarðu með að þú fáir engan tölvupóst um það.
Cloudflare hunsa val notenda og deila gögnum með þriðja aðila fyrirtæki án samþykkis viðskiptavinarins.
Ef þú ert að nota ókeypis áætlunina þína, senda þeir stundum tölvupóst til þín þar sem þú biður um að kaupa mánaðarlega áskrift.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Ljúga um að eyða gögnum notenda
</summary>


Samkvæmt bloggi þessa fyrrverandi skýjublaðs viðskiptavinar, þá lygar Cloudflare um að eyða reikningum.
Nú á dögum geyma mörg fyrirtæki gögnin þín eftir að þú hefur lokað eða eytt reikningnum þínum.
Flest góð fyrirtæki nefna það í persónuverndarstefnu sinni.
Skýjakljúfa? Nei.

```
2019-08-05 CloudFlare sendi mér staðfestingu á því að þeir hefðu fjarlægt reikninginn minn.
2019-10-02 Ég fékk tölvupóst frá CloudFlare „af því að ég er viðskiptavinur“
```

Cloudflare vissi ekki um orðið „remove“.
Ef það er raunverulega fjarlægt, hvers vegna fékk þessi fyrrverandi viðskiptavinur tölvupóst?
Hann nefndi einnig að persónuverndarstefna Cloudflare minnist ekki á það.

```
Í nýrri persónuverndarstefnu þeirra er ekki minnst á að geyma gögn í eitt ár.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hvernig geturðu treyst Cloudflare ef persónuverndarstefna þeirra er LIE?

</details>

---

<details>
<summary>smelltu mér

## Hafðu persónulegar upplýsingar þínar
</summary>


Það er erfitt að eyða Cloudflare reikningi.

```
Sendu fram miða í flokknum „Reikningur“,
og biðja um eyðingu reikninga í skilaboðunum.
Þú mátt ekki hafa nein lén eða kreditkort tengt reikningnum þínum áður en þú biður um eyðingu.
```

Þú færð þennan staðfestingarpóst.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Við erum byrjaðir að vinna úr beiðni þinni um eyðingu“ en „Við munum halda áfram að geyma persónulegar upplýsingar þínar“.

Geturðu „treyst“ þessu?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Vinsamlegast haltu áfram á næstu síðu:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](is.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
